周冠威：三港產片奪金馬獎，棄大陸市場自由創作； 《幻愛》票房疫市奇葩，沉重時代更要追夢； 自我斷絕北上誘惑，用鏡頭抗爭；

周冠威(2)：(中文字幕）
三港產片奪金馬獎，棄大陸市場自由創作；
《幻愛》票房疫市奇葩，沉重時代更要追夢；
自我斷絕北上誘惑，用鏡頭抗爭；
《十年》映照現實仍存希望｜
2020年12月2日｜
#珍言真語 梁珍

珍言真語 // 大紀元
138K subscribers

香港大紀元邁向20年，參加【和你寫生日卡】💌贊助活動：

周冠威（Kiwi Chow）香港電影編劇、導演，他為2015年電影《十年》執導其中一段故事《自焚者》，《十年》榮獲香港電影金像獎最佳電影獎。 他後來導演的電影《幻愛》於2020年在香港上映，《幻愛》香港票房超過1500萬港元，成為近年來少數單靠香港本土市場便能獲得盈利的香港電影。

訪談要點：
00:00 一、《幻愛》票房疫市奇葩，兩港產片奪金馬獎
05:18 二、新作品超越《自焚者》，港片靠自由揚威國際
09:34 三、自我斷絕北上誘惑，《幻愛》選角背後故事
13:53 四、《十年》映照現實仍存希望，拍連儂牆曾遇阻
18:20 五、電影人用鏡頭抗爭，沉重時代更要追夢
23:46 六、觀眾看《幻愛》放棄移民，念港人性光輝互予希望

訪問日期：2020年11月27日
記者：梁珍
攝影：Jack
製作人：LN